林超英斥建人工島「逆天行道」 稱「島國在想救國，你自己去造個島？」

超強颱風「山竹」在香港造成廣泛破壞，低窪地區受海水倒灌影響。天文台前台長林超英表示，由於海水變暖可加強颱風的能量，因此未來出現超強颱風的機會較大，「打中你（香港）那次便是超強」。對於有意見建議填海興建人工島，他批評在海中心建島是「逆天行道」，「人家島國在想如何救國時，你自己去造個島，製造潛在災難？」

林超英今早在商台節目指出，過去天文台同事一直表示小心「溫黛」再來，但大家都認為是杞人憂天，但今次「山竹」出現了，他認為未來出現「山竹」這類超強颱風的機會大了，因為海水變暖可加強颱風的能量，威力強的颱風將愈來愈多。他說，香港現時進入「（颱風）較多」的階段，但稱港人毋須擔心超強颱風每年都會來。

他又說，氣候變化未必能造成颱風，但可以加強其威力，或者令超強颱風出現的百分比提高；而現時超強颱風較少會進入南海範圍，但「打中你（香港）那次便是超強」。

林超英提及全球暖化所導致的海水上升問題，稱香港的堅尼地城、鯉魚門村、大澳及東涌附近等路面較低的地方，有需要作整體檢視和加高海堤，但同時又帶來其他問題，例如海水反而會被困區內，故需做好配套措施。

對於有人建議填海興建2200公頃的人工島，林超英批評說：「現在海水上升，你走去海中間造個人工島」，直言該建議非常「奇怪」及「逆天行道」。他說：「人家島國在想如何救國時，你自己去造個島，製造潛在災難？」他稱，在人工島所建成的樓宇「年年都浸」，同時會影響樓價和「害死人」，反問是否要用「一生積蓄買年年浸的樓？」

香港所有奇怪既事答案得一個

水浸唔係諗點樣搞好d工程，而係諗唔好搞咁多野

十足十舊時起橋起野，話驚觸怒呢個河神，寧願兜路都唔起條橋

講天災，舊時一落雨成個香港都水浸啦，仲因為d樓係山邊起搞到山泥傾瀉死左好多人添，咁英國佬唔通唔畀人係山邊起樓呀

on99

子華神：係咁架啦，好出奇呀

荷蘭大半個國家都係低過水平線或者同水平線一樣

呀！！！！成6份1國土都係填返黎

起高d個島唔得？

成個太平洋填撚晒佢啦

係咁填海嘅國家:
新加坡
日本
荷蘭

係咁救國嘅島國？

填海同起人工島係有分別

得，錢問題 到時超支一兆

唔肯畀錢起高d，新一個加大版杏花邨就誕生了

畀咁多錢起個唔怕畀水浸既島，同一舊錢郁棕地綠地應該可以多十倍八倍面積

填海同發展郊野公園邊陲除左係環境問題，仲有成本問題 就咁填個人工島出黎可以好平，不過咩都唔做可以同kix鬥快沉降到陸沉 郊園邊陲鏟起佢唔難，但鏟完就直接起樓，加大版旭龢大廈等緊你

呢兩個選項如果要做到可以安居其他好多後置工作要做，加埋個成本不如同樣價錢平地起個大十倍八倍既城出黎算

日本311之後填海少左好多啦 土壤液化一舖清袋

建議東大嶼照起
然後將政總,特首辦,高官官邸,添馬艦,解放軍營,中聯辦全部搬晒入去,空出既地俾使民住

明明荷蘭人好擔心水平面上升引致水浸, 研究緊點樣保護自己國家
佢就講到人地完全唔驚咁

再講, 打風被困人工島可以走得去邊?

呢隻打手真係唔合格

先唔講填海同起島唔同

將軍澳成個海旁體無完膚

私樓浸哂停車場停水停電點睇

監平監賤起就得

填完唔使等佢穩定直接起唔使墊高，應該用到十年先沉降到陸沉既

林生你又話你自己現實主義者，唔夠地做島你幫689 個陣唔屌?

地產商：樓已賣

尼家係全球水位上升阿 唔係水浸阿你知唔知個分別係邊撚到阿.. 人地島國係陸浸阿 即係唔理天氣好定壞都會浸過屋頂阿..你唔好叫哲學撚叫懞撚拉

而家係主動製造個原本無既問題，唔係解決已經存在既問題

果然 無官一身輕

班前膠官有無棟支旗反大陸輸出大量人口

開發郊野公園唔比
建人工島逆天行道

香港做KOL好容易

港英時期,咪就係成個赤蠟角機場填出來

林超英平時寫文連填海都反

垃圾笨土派咩撚都唔曉,見人好似屌政府就埋堆,呢條友想永續高樓價

赤鱲角係天然小島擴闊架

大家知唔知大陸宣佈係深圳大填海
面積約半個澳門

你唔填係自己ON9

尼你老母尼尼尼，字都未識打學人上連登

咁水位上升咁點呀下？？
水位上升唔洗填海呀？
咁新加坡唔好填海囉
荷蘭唔好填海囉

一齊住太平山頂囉好無

根據呢度某d巴打既邏輯，水浸人工島到時就起高個島or變做空島

自己GOOGLE下天然小島擴闊
林超英咪又係反

現實就係一堆打手不停導向不能增加土地供應的結論

係呀，人地諗緊點救自己國家，但人地無話過咁就唔填海喎
搞清個logic未？

因為驚水浸驚水位上升就唔填海
邊個反智d?

我而家咪講緊有d人九唔搭八囉，因為驚水位上升驚水浸而唔去填海，根本就無道理，因為你驚水浸係應該搞好d工程，唔係唔起d工程

特區政府總部/寫字樓/公務員 搬撚曬上 大灣區辦公

人工島就無基建

無蓄洪池, 無得做防洪工程

無得加高提圍

人工島唔比屙屎

又同我講錢？

你知唔知棕地淨係收購成本(唔計基建)都已經等同近岸填海加埋基建嘅成本喇

都唔知邊個教，成日話填海貴
唔好傻啦，香港自港英時代就係咁填海，因為收地肯定貴好多難好多

如果我po張日本荷蘭人工島出黎，你係咪切J?

做好少少d research先留言啦

家下d連登仔

香港人奶英國佬屎眼,自己查港英時的填海紀錄
黃屍奶新加坡,新加坡公認係填海好勁的國家
藍絲話深圳好勁, 深圳政府出左公佈,話要填半個澳門

林超英呢種舊電池紅到咪就係港豬水平低

喂 屌你老母你腦殘都上連登拉..人地講水位上升你講水浸..講起人工島你又講新加坡填海 拎你尼條撚屌黎填海都污染海洋阿

同你講有分別 又要殺人全家咁樣 邊個係小朋友呀
填海同人工都係咪有分別呀你自己講

一收購咪又新議題
政府搬空庫房輸送利益比地主

要洗哂香港的儲備

土地增加幅度可追上每日一百五十人既增幅

人工島咪又係填返黎，做乜9

wiki:
In modern times artificial islands are usually formed by land reclamation, but some are formed by the incidental isolation of an existing piece of land during canal construction (e.g. Donauinsel and Ko Kret), or flooding of valleys resulting in the tops of former knolls getting isolated by water (e.g. Barro Colorado Island).

最撚奇怪係有人反對發展效野公園 屌你效野公園佔香港土地幾多知唔知 嗰啲環保團體法律顧問係咩公司嘅人知唔知 如果想買地得返啲棕地 嗰啲棕地擁有權屬於邊個又知唔知

舉出一個港英時代既完全人工島（10分）

應該係講多方面... 風勢... 水位.. etc
尖東海傍, 天星碼頭 已經40年以上歷史
之後都無加高河提
一樣無浸

廢佬

依個真

廢老

5毛又盡出

果d老屈政府建人工島係想用盡儲備又係契弟

對比一大片已經比人落左釘的地,人工島已經係平

但香港人又會信

咁收地難/貴,抑或起一個唔水浸既人工島難/貴?

講起人工島會水浸,你就話人唔諗解決方法
但係一講收地,你就即時變臉,話貴同難

支那人係咁上下

成班撚屌成日諗住增加土地供應就有屋住. 人地開發郊野公園半山會比你班撚屌住？你地真諗撚多左喇.. 佢連保証起公屋都做唔撚到阿..成個取態係起低密度豪宅..

佢地不停係到鼓吹係因為背後獲利既人太多..政府同地產佬可以推高收入..建造業因大型機構落成後工人過剩問題都可解決.. 最大得益係共產黨可以將之前催逼gdp產能過盛既劣質材料推比香港..

收地難d同貴d

人工島成功例子全世界都有，你無野需要諗，只係需要壓榨班工程狗

收地你面對嘅係不同政治勢力，仲有唔知會唔會有d係大地產商勢力，你面對嘅係全港最top嘅律師團體

幾時吹散支那個南海gay地

係咪呢
想幫香港增加土地
踢爆林超英的膠論

比殭屍acc一撥火
就又係比港狗咬

所以香港人住棺材房唔抵可憐

有工程可以令個島浮係水面？ 咁不如你話搞好d工程移民火星拉.. 喂 你係未智撚障咖..有工程可以解決水位上升拎撚左諾貝爾喇柒碌

如果收地貴得過人工島我同你賭命..你唔好on撚99拉..你睇下今日開既高鐵幾錢.. 係材料技術人工貴咩？ 大陸佬cap鳩你水解困阿撚屌

壓榨班工程狗已經難啦,起乜都搞到一獲粥
仲要唔知遲下會遇到幾強既颱風

收地面對既問題係可以預見到,學你話齋,應該諗方法解決問題

嘩上面d人開始又係到spin人工島同填海兩樣野黎

唔好痴線啦，林超英同你班環保撚咪又係反
人工島又反
填海又反
郊野公園又反
扮咩野姐

搞郊野公園你又話唔環保，好喇我話填海，你又叫人去收棕地
我話收棕地貴你又唔信，跟住又spin埋去話起人工島咪仲貴仲難，又無視全世界嘅人工島例子

到最後講咁多你咪又係話人口增長每日一百五十囉
但問你點樣解釋人口增長你又答唔到，明明香港人口增長率係新加坡一半都無
到最後仲話最好人口減少喎！！洗唔洗學支那玩一孩政策呀咁？
講到最尾問你點實行你又答唔到，話香港政府畀支那控制住乜都做唔到，陣間仲吹到話趕走晒百五人口喎！
最後結論咪就係港獨

咪on9啦，呢d主張根本就算你港獨完有民主都無人會支持

你用大陸既報告都夠晒on9..連班中南海高層都講到明唔會信..踢爆既唔係謬論.. 係你既無知

終於有人贊成填海啦

醒目仔 你唔係填海同起人工島都分唔到呀？

班垃圾成日話英治好
英治咪就係狂填海

林超英果時已經係政府高層點口唔知

班笨土派根本連基本香港史都唔曉

第一，你話拎全世界既例子黎支持你既論點，之前起支持起高鐵既人最中意講。第二，香港既人口增長主要係外來人口，唔洗推出一孩政策香港人出生率低冠絕全球。第三，滅少人口同趕走係無可能.講緊既係停止每日接收150人，結論係增加土地都追唔住大陸人黎香港。

用點列式有冇幫助有障礙人士理解現況.定阻左你搵食..

林超英：發展郊野公園非必要

2)
但問你點樣解決人口增長你又答唔到

sorry 一開始打錯

減少或立即停止單程証.. 問題立即得到舒緩

林超英提及全球暖化所導致的海水上升問題，稱香港的堅尼地城、鯉魚門村、大澳及東涌附近等路面較低的地方，有需要作整體檢視和加高海堤，但同時又帶來其他問題，例如海水反而會被困區內，故需做好配套措施。

呢到唔係叫人諗點解決？

起撚得幾多,樓價高最主要原因係全球化下全世界D人才都想黎搵食,D廢人懶人咪要被逼閪走

安達村拿綜援班大陸狗有幾下全世界D人才

其實好想填左維港做公園
中間幾條路唔使塞車

歸鄉政策啦，趕班新移民同廢老返大陸

我就唔信港共會起樓俾香港人住樓價會跌，口號only
689成個任期不停重中之重啦，有無跌過呀

其實香港政府成功在於洗腦..佢地將市民因居住對政府既不滿轉移落環保團體..令佢地深信單單增加土地就可以解決問題.. 製造一個對象比市民釋放憎恨..政治學就係咁..要解決內部矛盾..最好就係共同製造敵人..

金仔都係咁統治國家..以更大煩惱解決煩惱..以更大問題麻醉問題

港共幾差係一回事

而飯民,本土政策主張從來係一堆自相矛盾